%@Titre: Rennes -- 1997
\begin{myenumerate}
\item Dans un repère orthonormal $(O,\,I,\,J)$, placer les points
$A(-3;4)$; $B(1;\dfrac{7}{2})$; $C(-1;0)$.
\par On utilisera une feuille de papier millimétré (unité : le cm).
\item
\begin{enumerate}
\item Construire la droite $(d)$ d'équation
$y=\dfrac12x+3$. Justifier.
\item Montrer que le point $B$ est sur cette droite.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Donner une équation de la droite $(AC)$ (lecture graphique ou
calcul).
\item En déduire que les droites $(d)$ et $(AC)$ sont
perpendiculaires.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}